{
  "questions": [
    {
      "question": "Qual è il primo compito della scuola?",
      "options": [
        "Il suo compito fondamentale è fornire gli strumenti necessari per crescere culturalmente.",
        "Il suo compito fondamentale è fornire gli strumenti necessari per crescere culturalmente, psicologicamente e socialmente, acquisire un certo grado di responsabilità e autonomia e, infine, formare alla cittadinanza e alla vita democratica.",
        "Il suo compito fondamentale è fornire gli strumenti necessari per crescere culturalmente.",
        "Il suo compito fondamentale è fornire gli strumenti necessari per crescere e acquisire un certo grado di responsabilità e autonomia e, infine, formare alla cittadinanza e alla vita democratica."
      ],
      "correctAnswer": "2"
    },
    {
      "question": "Nello svolgimento della programmazione quando vengono utilizzati metodi e mezzi come il questionario e il test?",
      "options": [
        "Nella stesura degli obiettivi",
        "Nell'accertamento dei prerequisiti",
        "Nella presa d'atto della situazione della classe",
        "Nessuno dei precedenti"
      ],
      "correctAnswer": "2"
    },
    {
      "question": "Come si può definire la scuola?",
      "options": [
        "La scuola è prima di tutto studio, conoscenza, cultura, apprendimento dei saperi, ma è anche educazione, teatro di crescita civica e di cittadinanza",
        "La scuola è prima di tutto studio, conoscenza, cultura e apprendimento",
        "La scuola è prima di tutto studio, conoscenza, cultura, apprendimento dei saperi, ma è anche educazione, teatro di crescita civica e di cittadinanza; è il luogo in cui nascono e crescono affetti, sentimenti, e si affermano le prime amicizie che, in molti casi, resteranno per tutta la vita",
        "Altro"
      ],
      "correctAnswer": "3"
    },
    {
      "question": "Padroneggiare la lingua parlata; partecipare alle discussioni; esporre i risultati di un lavoro; saper scrivere e ascoltare gli altri: che tipo di obiettivi sono?",
      "options": [
        "Sono obiettivi tecnici",
        "Sono obiettivi tecnici e di comportamento",
        "Sono obiettivi metodologici",
        "Sono obiettivi di comportamento"
      ],
      "correctAnswer": "2"
    },
    {
      "question": "Curiosità e stupore; creatività; pensiero critico e autonomia di giudizio: che tipo di obiettivi sono?",
      "options": [
        "Sono obiettivi tecnici e di comportamento",
        "Sono obiettivi metodologici",
        "Sono obiettivi di comportamento",
        "Sono obiettivi tecnici"
      ],
      "correctAnswer": "3"
    },
    {
      "question": "Organizzare il proprio lavoro; risolvere correttamente un problema; preparare una relazione e costruirsi il proprio metodo di studio: che tipo di obiettivi sono?",
      "options": [
        "Sono obiettivi tecnici",
        "Sono obiettivi metodologici",
        "Sono obiettivi tecnici e di comportamento",
        "Sono obiettivi di comportamento"
      ],
      "correctAnswer": "2"
    },
    {
      "question": "Quali sono le fasi della programmazione?",
      "options": [
        "Presa d'atto della situazione di partenza, accertamento dei prerequisiti, obiettivi, contenuti",
        "Obiettivi, contenuti, moduli didattici lineari o trasversali, metodo, verifica, attività di recupero, relazione finale e miglioramenti",
        "Presa d'atto della situazione di partenza, accertamento dei prerequisiti, obiettivi, contenuti",
        "Presa d'atto della situazione di partenza, accertamento dei prerequisiti, obiettivi, contenuti, moduli didattici lineari o trasversali, metodi, verifica, attività di recupero, relazione finale e miglioramenti cercati ed accertati rispetto alla situazione di partenza"
      ],
      "correctAnswer": "4"
    },
    {
      "question": "In fase di programmazione quali tipi di obiettivi vengono delineati?",
      "options": [
        "Gli obiettivi educativi, trasversali, disciplinari e didattici",
        "Gli obiettivi formativi",
        "Gli obiettivi educativi",
        "Gli obiettivi didattici"
      ],
      "correctAnswer": "1"
    },
    {
      "question": "Da cosa sono composti i moduli didattici lineari o trasversali?",
      "options": [
        "I moduli didattici lineari o trasversali sono composti da unità didattiche",
        "I moduli didattici lineari o trasversali sono composti dagli obiettivi disciplinari",
        "I moduli didattici lineari o trasversali sono composti dalle attività già programmate",
        "I moduli didattici lineari o trasversali sono composti dalle attività didattiche programmate"
      ],
      "correctAnswer": "1"
    },
    {
      "question": "Nella fase della programmazione, con quali strumenti viene fatto l'accertamento dei prerequisiti?",
      "options": [
        "Con l'osservazione diretta",
        "Nessuno dei precedenti",
        "Con l'osservazione indiretta",
        "Con l'uso di metodi e mezzi come il questionario, il test, l'osservazione, ecc."
      ],
      "correctAnswer": "4"
    },
    {
      "question": "Presenza di alunni diversamente abili, provenienza geografica, presenza di ripetenti e i nuovi inserimenti: di quale fase della programmazione fanno parte?",
      "options": [
        "Presa d'atto della situazione di partenza",
        "Individuazione degli obiettivi",
        "Accertamento dei prerequisiti",
        "Delineazione dei contenuti"
      ],
      "correctAnswer": "1"
    },
    {
      "question": "Nella fase della programmazione, quali sono gli aspetti da tenere in considerazione nella presa d'atto della situazione della classe?",
      "options": [
        "La presenza di alunni diversamente abili, la provenienza geografica, la presenza di ripetenti e i nuovi inserimenti",
        "La presenza di alunni diversamente abili, la provenienza geografica",
        "Nessuno dei precedenti",
        "La presenza di ripetenti e i nuovi inserimenti"
      ],
      "correctAnswer": "1"
    },
    {
      "question": "A cosa concorrono gli obiettivi educativi?",
      "options": [
        "Gli obiettivi educativi concorrono alla formazione dell'aspetto cognitivo a quello relazionale e affettivo",
        "Gli obiettivi educativi riguardano l'aspetto disciplinare",
        "Gli obiettivi educativi concorrono alla formazione globale della personalità umana, spaziando dall'aspetto cognitivo a quello relazionale e affettivo",
        "Gli obiettivi educativi concorrono alla formazione della personalità umana"
      ],
      "correctAnswer": "3"
    },
    {
      "question": "Chi fa una distinzione tra obiettivi educativi e obiettivi didattici?",
      "options": [
        "M. Pellery, partendo da una riflessione filosofica sulla programmazione, divide gli obiettivi educativi dagli obiettivi didattici",
        "Loris Malaguzzi, partendo da una riflessione filosofica sulla programmazione, divide gli obiettivi educativi dagli obiettivi didattici",
        "Ralph Tyler, partendo da una riflessione filosofica sulla programmazione, divide gli obiettivi educativi dagli obiettivi didattici",
        "Altri autori"
      ],
      "correctAnswer": "1"
    },
    {
      "question": "Secondo Taylor, da dove deve partire la programmazione?",
      "options": [
        "Per il Tyler la programmazione deve partire dall'analisi del contesto dal patrimonio culturale, perciò implica una “scelta” dei contenuti e dei metodi e degli strumenti di verifica e con essi anche un ben preciso sistema di valori etici e politici",
        "Per il Tyler la programmazione deve partire dall'analisi del contesto sociale, dai bisogni dello studente e dal patrimonio culturale, perciò implica una “scelta” dei contenuti e dei metodi e degli strumenti di verifica e con essi anche un ben preciso sistema di valori etici e politici.",
        "Per il Tyler la programmazione deve partire dall'analisi del contesto sociale",
        "Per il Tyler la programmazione implica una “scelta” dei contenuti e dei metodi e degli strumenti di verifica e con essi anche un ben preciso sistema di valori etici e politici"
      ],
      "correctAnswer": "2"
    },
    {
      "question": "Chi per primo sosteneva che una programmazione didattica debba essere fondata su obiettivi precedentemente tradotti in comportamenti osservabili e misurabili?",
      "options": [
        "Loris Malaguzzi",
        "Ralph Taylor",
        "Maria Montessori",
        "Bruner"
      ],
      "correctAnswer": "2"
    },
    {
      "question": "A chi si può attribuire il merito di aver dato avvio a quel settore di ricerca che va sotto il nome di teoria del curricolo e della programmazione scolastica?",
      "options": [
        "A Bruner, con la teoria del curriculum a spirale",
        "A Ralph Tyler",
        "A Loris Malaguzzi, con la sua teoria della pedagogia relazionale",
        "A Maria Montessori"
      ],
      "correctAnswer": "2"
    }
  ]
}
